\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
%	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Подобие-2}{16.12.2020}
	
	\large
	\libproblem{other}{ot-ocenok-k-issledovaniyu-p16-p17-12}
	\task{Какие капли дождя падают быстрее: крупные или мелкие?\\
	\textit{Подсказка:} подумайте, как сила сопротивления воздуха зависит от скорости капли и от ее размеров.}
%	\task{В центре металлического шара диаметром $20\unit{см}$ есть сферическая полость диаметром $10 \unit{см}$. Масса этого шара $28\unit{кг}$. Какова масса сплошного шара из этого же материала диаметром $5\unit{см}$?}
	\task{Как от размеров животного зависит высота его прыжка?\\
	\textit{Подсказка:} сила мышц пропорциональна площади их поперечного сечения.}
	\libproblem{other}{arnold-p50-2}
	\task{Модель крана может поднять $10$ бетонных плит, а с $11$ плитами трос рвется. Сколько плит сможет поднять реальный кран, если все размеры модели (в том числе и размеры плит) увеличить в $10$ раз?\\
	\textit{Подсказка:} напряжение, возникающее в тросе сечением $S$ при нагрузке весом $P$, равно: $σ = P/S$.}

	
%		}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: